{
    "question": "20. Perhatikan jenis-jenis sumber daya alam berikut!    Tumbuhan\r\n2) Tembaga\r\n5) Hewan\r\n3) Aluminium\r\nSamber daya alam yang tidak dapat diperbaharui ditunjukkan oleh angka\r\n1). 3). dan 4)\r\nD. 2) 3) dan 4)\r\nd 2). 4), dan 5)\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.2 kerena tidak dapat di perbarui</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yg dapat di perbarui adalh nomor 2 dan 3.</p><p>dan maaf nomor 4 ny mana? T_T</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-maunah-merupakan-kejadian-luar-biasa-selain-mukjizat-yang-mem-134",
            "question": "10. Maunah merupakan kejadian luar biasa selain mukjizat yang mempunyai arti....    a. kejadian luar biasa yang diberikan Allah kepada hamba-Nya yang shaleh\r\nb. peristiwa yang luar biasa yang diberikan Allah kepada calon nabi dan rosul\r\nc. pertolongan yang diberikan Allah kepada orang yang beriman\r\nd. keistimewaan yang dianugerahkan Allah kepada para utusan-Nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Maunah adalah kejadian luar biasa sebagai bentuk pertolongan dari Allah SWT yang dilakukan oleh orang beriman dan saleh selain Rasul, Nabi, dan Wali.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumaha-cara-ngalestarikeun-aksara-sunda-jawab-skrgg-832",
            "question": "Kumaha cara ngalestarikeun aksara sunda? \r\n\u200bjawab skrgg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mempelelajari aksara sunda, mengajarkan secara turun temurun kepada adik\u00b2 yg lebih muda, selalu mengingat aksara sunda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-cabe-mah-di-pecak-na-14-surat-bias-nepi-ka-alamat-anu-di-110",
            "question": "13. Cabe mah di pecak na ...    14. Surat bias nepi ka alamat anu di tuju lamun aya ...\r\n15. Leuit mah tempat nyimpeun ...\r\n18. ... wasta the\r\n19. Nyiruan sok nyeuseup ...\r\n________________________\r\ntolong di bantu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>karena cabe pedas </li><li><strong><em><u>[tex]78).. \\sqrt[ \\sqrt[ \\sqrt[ \\sqrt[ \\sqrt[?]{?} ]{?} ]{ \\\\ } ]{?} ]{?} [/tex]</u></em></strong></li><li></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-pengertian-makanan-halal-2-jelaskan-pengertian-mak-131",
            "question": "1. jelaskan pengertian makanan halal ! 2. jelaskan pengertian makanan yang haram ! 3. sebutkan jenis-jenis makanan yang halal ! 4. sebutkan manfaat makanan yang halal!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. makanan dan minuman halal merupakan semua makanan dan minuman yang tidak diharamkan oleh Allah dan rasulnya.Artinya semua makanan dan minuman boleh dikonsumsi dan halal sampai ada dalil yang menyatakan nya haram.</p><p>2. Makanan Haram sendiri merupakan makanan yang dilarang keras untuk di konsumsi.</p><p>3. \u2022 Semua makanan yang baik, tidak kotor dan tidak menjijikkan.</p><p>    \u2022 Binatang yang hidup di dalam air, baik air laut maupun air tawar.</p><p>    \u2022 Semua makanan yang tidak diharamkan oleh Allah, Rasul-Nya, d2an para ulama.</p><p>4. \u2022menghindarkan diri dari penyakit.</p><p>    \u2022 meningkatkan iman dan mendapatkan perlindungan.</p><p>    \u2022 menjaga akhlak.</p><p>    \u2022 menjaga khusyu kan salat.</p><p>    \u2022 mendatangkan rezeki yang baik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-nama-sahabat-yang-dikuburkan-di-samping-makam-rasul-498",
            "question": "Sebutkan nama-nama sahabat yang dikuburkan di samping makam Rasulullah SAW    Tolong dijawab dengan benar y...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Abu Bakar As-Shidiq dan Umar bin Khattab.</p><p></p><p>Sahabat yang dikuburkan di samping makam Rasulullah ialah Abu Bakar As-Shidiq dan Umar bin Khattab.</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urang-kudu-ngajaga-kasehatan-sangkan-awak-urang-salawasna-a-jag-607",
            "question": "Urang kudu ngajaga kasehatan, sangkan awak urang salawasna    A. Jagjag\r\nB. Gering\r\nC. Begang\r\nD. Jangkung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>A.jagjag</p><p>B.Gering</p><p>C.Begang</p><p>D.jangkung</p><p>Jawaban:A.Jagjag</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-jieun-kalimah-tina-kecap-a-kalapa-b-nangka-503",
            "question": "7. Jieun kalimah tina kecap\r\na. kalapa\r\nb. nangka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.nangka</p><p> maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-baris-di-tunjukkan-oleh-a-angka-1-b-angka-100-c-huruf-199",
            "question": "25. Baris di tunjukkan oleh....\r\na. Angka 1\r\nb. Angka 100\r\nc. Huruf A\r\nd. A1=100\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c jawaban nya Kaka semoga membantu kaka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jang-ahmad-mah-ngan-dahar-waegawena-teh-651",
            "question": "Jang ahmad mah ngan .... dahar wae,gawena teh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abeduae sing song dier</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abad duenge dhuwur Saiki pandhawa </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-arabnya-benda-yang-ada-di-masjid-secara-lengkap-517",
            "question": "Bahasa arabnya benda yang ada di masjid secara lengkap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> \u0645\u0648\u0644\u064a\u0646\u0647\u0633 : mukenah</p><p>\u0633\u062c\u0627\u062f\u0629 \u0635\u0644\u0627\u0629 : Sajadah </p><p>\u0627\u0644\u0642\u0631\u0623\u0646 : Al Qur&#039;an</p><p>\u0627\u0644\u062a\u0633\u0628\u064a\u062d : Tasbih </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sekian semoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}